老老柒柒基本上係沙田區出世，係沙田區死埋都得

出世：威爾斯
讀書：幼稚園小中大學都有齊
返工：乜鳩工都有咁濟，騎師都有得做
行街：都唔會有乜野要特登出其他區買，都算齊
食野：真係大撚把野食
死亡：威爾斯 寶福搞惦

出世到而家都係住沙田，真係好好住

之前有巴打開po講過，跟住有屯門人挑機。我自己住沙田咁耐自己都唔覺沙田咁尾機

沙田仲有證件搞

又黎

數漏左結婚

沙田仲有機場 不過好耐之前

太多未能盡錄

不如直接獨立啦

做得勁好嘅衛星城市

就等我嚟挑下機啦
基本上屯門莫講話生老病死，佢根本係一個可以獨立運作嘅城市

出世：屯門醫院
讀書：都係幼稚園小中大學都有（唔介意係嶺南嘅話 ）
返工：雖然都有，但係應該冇沙田咁多，主要都係維他奶九巴嗰邊堆工廠
行街：屯門市廣場+側邊堆商場仔+西鐵站嗰個垃圾商場
食嘢：好多劣食
睇戲：戲院有3間
游水：6個沙灘+2個游泳池
行山：青山/麥徑10段/屯門徑
練臂力同腳骨力：輕鐵
變咗國師：有青山醫院收留
國師俾人塔咗：行過隔離小欖醫院
電：發電廠有2個
垃圾處理：新西堆填區
軍隊訓練場：青山操炮區
鮮魚供應：青山灣避風塘
食水供應：大欖涌水塘
蔬菜供應：屯門北啲鄉村
船運：內河碼頭
坐監：大欖涌監獄
死亡：屯門醫院+青松觀/青松仙苑/青山寺/善慶洞
等條赤鱲角隧道開埋，食埋東涌機場做殖民地，就可以有埋運輸

不過你問我嘅話，我會鍾意沙田多啲

駁唔到

咁撚多大陸人已經夠輸啦

沙田好似冇雞叫

沙田宜家有無戲院？

冇火葬場

新城市唔係有間UA咩？

有，某酒店

沙田係屈機到郊野公園、行山徑、單車徑呢D都有齊

沙田有咩好野食
真心問

河畔有間泰國幾正

成條馬鐵都係沙田睇 淨係呢一點都尾機

返大陸又方便 算叫做係中心點 去邊都快

過兩年通埋沙中線

新城市同馬鞍山

無LV Hermes喎

好好呀沙田 文娛方面又滿足到
雖然星期日變左賓賓同樂日

大圍有邪骨

買車？

油塘

出生：屋企

死亡：屋企

安葬：華人永遠墳場

老閪都唔住屯門
條路又塞車又遠
試過老公揸車帶我入去行街
我喺條公路忍尿忍到差啲死撚咗

馬鞍山好撚正

(除左冇野食, 開間吉野家屌打晒D食肆)

無左無印

好快開返

月經POST

叻嘅讀中大
失手嘅讀恒管
再唔得仲有ive同石門BU Asso

再唔係都有體院

麗豪間唔中會有，但貨源同質素都唔穩定

做乜咁多人打尾機

講叫雞點可以唔問我呢個連登雞蟲

住埋啲鄉下地方都係度打飛機

利申 住太古

屯門人都覺得沙田好尾機

MORE

政府一開始規劃屯門本來就係諗住等屯門可以獨立運作
不過最後d人返工始終都係要返九龍港島

住鄉下有咩唔好

沙田

唔講以為你住得好好添

沙田大把野食 呢樣不敢恭維

一係就扮高檔野既垃圾食物，一係就平民檔既垃圾食物

沙田有中大
屯門就嶺南

點得呀

沙田友正皮
但其實我覺得沙田都唔算鄉下地方啦下話
係多啲蝗 但邊到唔多

大圍 沙田 火炭 馬鞍山
完勝

火炭應該係4個區裏面最垃圾

沙田確實係全港最好住，夜晚落城門河跑，個景靚到

回帶post
乜居心

但好多蝗喎
雖然度度都有

九肚山應該冇

係外地長住過返黎
企係新城市舊噴屎池個位
人多到我覺得頭暈

幾舒服
靜靜地

咁講紅磡都差唔多

沙田有得搞死亡證咩

年經

沙田起碼有馬料水大學

邊使自已攪

基本新界東主要個幾個區都可以獨立運作

河畔幾高質

我愛沙田

馬鞍山都有間
仲幾平下
算沙田

冇港超睇 不了

去曾大屋睇港甲都可以頂癮嘅⋯⋯

又黎

前沙田居民比個正皮
除咗嘢食其他真係贏哂
好想搬返沙田住

連ikea都有
除左搭飛機之外，都諗唔到有咩一定要出區外做

而家UA沙田垃撚圾

出世 讀書到而家做野都係沙田

家家

有無介紹

邊度

沙田撚

沙田同屯門真係好撚正
自給自足嘅衛星城市
好羨慕

沙田大平地 硬係咩都有

火炭有證搞，又有工廈，又有馬場，仲有堆九肚山豪宅

去邊叫雞？

落機出機場lobby都頭暈啦

沙田人就係個個都食好住好攪到佢地政治冷感曬

利申:沙田人

你睇立法會新界東投票結果先講啦

唔通港島同九龍最好咩

沙田 靚女仲多

由細住沙田住到依家 仲要越住越入 越入越舒服

運輸處都有 樓下仲有間TOYOTA

沙田冇時鐘爆房

應該咁睇
火炭堆工廈轉型，雖然唔及觀塘果堆
但係都多左好多特色樓上鋪，
滑板單車家電果類，
可以彌補返沙田領匯化問題

火炭真係乜都冇 野食又唔多
想買下衫都要出沙田/旺角
最好就係真係冇蝗 好少見

沙田駕駛學院

可惜喺新界 最垃圾嘅地區

yes港島好高尚
貪佢夠迫

沙田區真係尾機

咪係
新界東出名泛民票倉
上年送晒5個泛民，再搭多個梁頌恆入去

荃灣人表示認同 環境好荃灣太多

沙田區係十八區唯一一個泛民有控制權既區喎 仲要有香港唯一一個本土派區議員添喎 年年立會沙田區都係民主派得票最高既區 沙田人點會政治冷感呀

馬鞍山

新界西表示

新搬入沙田
真心問有乜好食？

青衣j表示做沙田契弟 過沙田15分鐘 仲快過落荃灣

沙田工種夠多咩

愈入係咩意思

無野食已經係原罪

沙田仲有田 不過好耐之前

荃灣正好多
利申沙田區

BB果陣住沙田，大個左都係搬返沙田住

沙田係香港首都 緊係

沙田市中心——>馬鞍山

其實我唔明點解啲人話沙田馬鞍山冇嘢食，禾輋火炭大排檔，馬鞍山有富安，啲小店做得真心唔錯

要講d設備配套，佢的確係有，過世黎講唔係成日行街既人的確可以唔出沙田，但對於成日想行街食野既人/家庭黎講，娛樂設施既分佈同數量其實唔夠同唔廣 唔係住正市中心就慘

版圖大但講真係行到街既商場得新城市果set，全區人（包埋馬鞍山火炭大圍）要出街街下食野唔想太遠就聚集曬係果度，勁多人 加上區外人都衝曬過黎勁逼，唔出新城市既就得樓下幾間野食無街行，睇下濱景帝堡城果d，想行街加食野就一定要搭出新城市 行都有排先行到去無30分鐘唔洗指意行到

馬鞍山仲恐怖，十年前其實幾鐘意馬鞍山，但而家越黎越多人（n個屋苑咁起）不過咁多年都只得一個新港城果set野行同食，一到weekend變到勁恐怖，食野預早一兩粒鐘排，weekend晚上出去食真係不了，市中心既設備好似唔夠成區人用

兩度都係除左商場之外，想食野搵條街係多d地舖既小店選擇都無，除非走入屋邨，d屋邨有可能有零星幾間但唔就腳起碼要搭車唔會特登入去，（因為食完就真係食完就走因為附近無野行）於是永遠同人出街都係要係新港城新城市入面d連鎖食店排餐懵

朋友住荃灣永遠一齊去街我都寧願出荃灣，n個商場同食街全部天橋連住，想小店去路德圍食完行幾步又一串商場歎冷氣行街，大中小型商場輪住等你行，loop住去都可以去到幾星期 ，餐廳食野因為人群被眾多商場小店分散左，排都無排得咁慘烈，所以唔係攰既話都叫唔好意思佢黎沙田搵我，要食下野又行到街睇下野既除左新城市都無掟去，但無理由次次都新城市 實悶死人

不過沙田市中心果邊個位交通都算方便，近住新城市，一出就隧道，住果個位都叫唔錯
哇馬鞍山就痴線，住得越入搭巴士就越似屋苑巡禮觀光巴士，無半粒鐘都唔洗指意可以見到有條隧道出去外面

如果沙田有間似樣d 既放題食，我會仲開心

講交通嘅話第一城應該係全沙田最屈機
一個站到獅隧 三四個站到大老山 駁埋東隧又得 城隧又唔遠 有時搭的士出油尖旺兜少少行尖山又係暢通無阻

變左國師

搭車方面，第一城係唔錯，搭車快，有馬鐵有巴士（雖然馬鐵站同巴士站位置係個大屋苑既兩個極端，要行一段時間）搭巴士就因為多數係沙田既最後一站可能會無位坐，但比我揀我寧願快好過坐 ，可惜因為離市中心都係有段距離同埋太大同迷宮咁，去馬鐵同巴士站都會行死所以扣返d分

btw其實係市中心個位白痴，根本唔係中心，自成一角，一過d就隧道，隔離有坐山同村屋，除左上蓋d樓外四圍都無野既，所以同其他所有沙田屋苑都有段距離 話市中心不如話交通交匯點

沙田連政府合署咩都有，唔記得好似沙田都好似有icac office

個人會鐘意荃灣沙田甚至屯門多過港島...
港島物價高、人多車多、空氣又差

IVE Asso UGC乜柒都有

火炭仲有中共安全屋

cie連SF都有

仲有恆大

人口66萬 應該冇問題

沙田友
啱啱搬黎沙田無幾耐，得閒咪搵我做下gym、打下籃球，想搵個熱血gym partner一齊操嘢

利申 蒲開源禾道同圓洲角

圖洲角做開too
多數下午一兩點開始做

咪係，密質質咁
除咗交通方便之外都唔知有咩好

你俾我揀我寧願住馬鞍山

荃葵青基本上除咗冇大學之外，基本上要乜有乜

醫院x2，再加一個精神病院
有貨櫃碼頭，容易獲得補給
美食唔錯（青衣除外）
人口有82萬
有工業區丶商業區
有城門水塘
控制大嶼山丶屯元天嘅陸路交通
東涌綫丶荃灣綫丶西鐵都有，其中係兩條過海鐵路
大帽山提供保護，將沙田丶大埔同荃葵分開
有農業，勉強可以自給自足

我通常朝早或夜晚

荃灣葵青屌打沙田啦，唔洗隧道贏左九條街

無club

冇錯
有西九龍走廊丶葵涌道丶青山公路同埋荔景山路

咁講法中西區都係咩都有齊晒，全部都唔會差過沙田

荃葵去深水埗快過沙田
去油尖旺同沙田一樣
去黃大仙丶九龍城同KT應該沙田快啲

我都想住沙田

富安就收皮喇,新創發都屌打富安任何－間食肆

有間HKU （好似係）

好食，但好撚柒貴

我會推薦大圍大興斜對面

無野玩喎

沙田差咁樣嘢：吉之島

史路比樂團

想做運動員入 體院都得

禾輋咪有吉之島
定執左我唔知?太耐無返過去

超市only

去過沙田發覺不論男女身高都高過哂其他地區,女170男好多183

禾輋有Aeon supermarket

地理上應該係城門郊野公園其中一個點

罪惡城?

次撚次呢啲post
都有班自以為是嘅港島人搞串個party

有一田都夠做既

沙田冇雞叫，講完

只有荃灣真正齊晒

沙田友
由細住到大

麗豪好似有上門服務

地球係圓既，你話邊點咪邊點

有入冇出天水圍

東區都得啦咁

出世：東區醫院
學校：幼稚園小學中學樹大
返工：乜都有
食飯：大量美食
戲院：太古 柴灣 筲箕灣
行山：港島徑
死亡：東區醫院 哥連臣角

沙田都有人吹奏
沙田已經比我個住港島既女朋友踩到一橦都無
話咩鄉下地方附近又無野玩又臭
利申沙田公屋仔

沙田公屋仔愛上了港島私樓妹

禾輋咪有吉之島囉

你條女就又無野玩又臭

話沙田屈機個班應該真係未出過沙田
放工時間揸車，行邊都塞到仆街，荃灣起碼唔會有咁既問題。

成個舊區咁，又多樓又多車
單車配套仲要輸九條街

獅隧差d

同港島比就係鄉下

落市中心個到 倒塞返轉頭

冇計日日150

沙田同屯門都可以由出世到死亡成世人都留喺自己個區
事實上，沙田同屯門個規劃都好似

沙田都有人吹奏
沙田根本無好野食

成班牛屎仔圍爐

鍵盤戰士

河畔 禾輋大牌檔都有野食下
但其實九成唔算好高質，係叫中上

利申 沙田友

當大埔死

中西區

教育：HKU，中小學幼稚園唔洗講
食野：中環soho, 西環soho
醫院：瑪麗
交通：除左輕鐵乜撚都有
返工：上環，中環
戲院：Palace ifc
墳場：薄扶林道墳場

仲有咩留左

多左好多人啦，因為開多左食肆，區外人特登走黎食飯
城門河黎講其實比起我細個果時都好左好多，我仲住緊果時同條明渠差唔多

我上次係mos fd屋企過夜，第二朝搭馬鐵東鐵再轉地鐵返中環，過程真係驚險又刺激

沙田仲有市政大廈

打撚夠尾機未

有醫院 小學 中學 監獄 墳場就夠了

岩場

沙田=首都
新城市=紫禁城

咁求下你班新界仔唔好黎港島啦 就塞爆啦

有呀 home square有toyota

681幫到你

陸路邊境口岸：西隧
海港：港內／外線碼頭
空港：空中飛航
軍事：警察總部
兒童色情：雪廠街
外交：中聯辦 美國領事館 各國領事館
司法：終審法院
立法：立法會
行政：政府總部

沙田柚

都未撚計富安唔近市中心

大圍交通正，小店好似幾多，但就無野行

呢堆地方全部斜路黎，好恐怖

威記仲係市區同新界交界
可以搭綠的

in sha tin,we trust

大埔近火車就唔近中心，近中心就唔近火車，不了 不過有個位好似幾多餐廳選擇

多蝻已經-100分

元朗真係廢到仆街

老老柒柒，夠唔夠大埔多本土派先

藍屍廢老鄉下蝻亞罪惡之都

好快畀南昌取代，一條東涌綫同東西綫，十至二十分鐘去到大部份地方，仲要東涌綫遲 d 會延長到添馬站，去元朗、尖沙咀、銅鑼灣都好快

啱
出世到宜家廿年都未出過沙田

南昌喎老友

但我唔係住南昌

最愛大埔

都搭過，城隊+東廊塞左個半鐘遲到

結論： 無撚敵

行唔恐怖，渣車先恐怖

又黎

事實唔洗成日講

屯門無得整身份證

荃灣打手表示緊係一條紅色線由頭坐到尾落車最爽，暢通無阻

你咁講 個個區都差唔多

由得上面班新界鄉下仔打飛機
新界咁撚把炮記得唔好過黎港島啊

lm

住港島都有得J

咁你都記得唔好過去新界離島喎

我淨係知道新界有能力唔靠港島，但港島而家冇咗新界，連飛機都冇得搭